'บิ๊กก๊อง'ชนะใจ'วีเจ.'เลือกเป็นผจก.ต่อ

วันเสาร์ ที่ 22 เมษายน พ.ศ.2543
'บิ๊กก๊อง'ชนะใจ'วีเจ.'เลือกเป็นผจก.ต่อ

เปิดโผผู้จัดการทีมชาติชุดใหญ่แล้ว "บิ๊กก๊อง" ยังแรงผลงานเข้าตาจนชนะใจ "วีเจ." 
ถูกเลือกให้เป็นผจก.ทีมต่อไป ในโควตาคนนอก และจะประกาศรายชื่อสภากรรมการอย่างเป็นทางการวันที่ 
2 พ.ค.นี้ เจ้าตัวปลื้มที่สภากรรมการยังให้ความไว้วางใจ เผยอาจเป็นเพราะสร้างผลงานลุยเอเชี่ยนคัพสำเร็จ 
จะขอทำหน้าที่ให้ดีที่สุด ส่วนสตาฟฟ์โค้ช ยืนยันยังเป็นชุดเดิม

ข่าวความคืบหน้าของการเลือก สรรตำแหน่งผู้จัดการทีมฟุตบอลทีมชาติไทย ที่ นายวิรัช 
ชาญพานิช ผู้จัด การทีมคนเก่าต้องพ้นจากตำแหน่งไป เนื่องจากอยู่ในสภากรรมการครบ 
4 สมัย ต้องพ้นวาระไปตามระเบียบ ทำให้นายวิจิตร เกตุแก้ว นายกสมา คมฟุตบอล ต้องถึงกับปวดหัวในการสรรหาบุคคลที่เหมาะสมมาดำรงตำแหน่ง 
พร้อมกับแย้มไต๋ออกมาว่า อาจจะเป็นคนนอกก็ได้ หากมีความเหมาะสมเพียงพอ ตามที่เป็นข่าวไปแล้วนั้น

ล่าสุดเมื่อวันที่ 21 เม.ย.ที่ผ่านมา นายวิจิตร เกตุแก้ว ได้เปิดเผยรายชื่อของผู้จัดการทีมชาติไทยคนใหม่ 
อย่างไม่เป็นทางการแล้วคือ นายวิรัช ชาญพานิช อดีตผู้จัดการทีมคนเดิมที่พึ่งสร้างผลงานการทำทีม 
ให้ไทยได้เข้าไปแข่งขันฟุตบอลเอเชี่ยนคัพ รอบสุดท้ายที่ประเทศเลบานอน ด้วยการคว้าแชมป์กลุ่ม 
8 ได้เป็นผลสำเร็จ โดยนายวิจิตร กล่าวว่าเป็นเพราะเล็งเห็นแล้วว่า นายวิรัช เป็นบุคคลที่เหมาะสมที่สุด 
และมีผลการทำทีมที่สม่ำเสมอ โดยจะทำการประกาศรายชื่อคณะกรรมการชุดใหม่ให้ทราบอย่างเป็นทางการในวันที่ 
2 พ.ค.นี้

ทางด้าน นายวิรัช ชาญพานิช ผู้ที่พึ่งได้รับการเสนอชื่อให้ดำรงตำแหน่งสำคัญอย่างไม่เป็นทางการ 
เปิดเผยกับผู้สื่อข่าวว่า รู้สึกดีใจที่นายวิจิตร ยังเห็นความสำคัญของตนเอง โดยการเลือกให้ทำหน้าที่สำคัญต่อไป 
ในฐานะผู้จัดทีมคนนอกสภากรรม การเป็นคนแรก อาจจะเป็นเพราะพึ่งนำทีมชาติไทยไปแข่งขันเอเชี่ยนคัพได้สำเร็จด้วย 
ดังนั้นตนเองจะพยายามทำหน้าที่ให้ดีที่สุด ตามความต้องการของสมาคมฟุตบอล

ส่วนเรื่องของสตาฟฟ์โค้ชที่จะมาร่วมงานกันนั้น เห็นว่าน่าจะเป็นชุดเดิมคือ ปีเตอร์ 
วิธ เป็นหัวหน้า และมี พอ.อำนาจ เฉลิมชวลิต กับ ชัชชัย พหลแพทย์ เป็นผู้ช่วยเช่นเดิม 
เนื่องจากทั้ง 3 คนทำงานร่วมกันมานานและมีความสัมพันธ์ภายในทีม และรู้ใจกันดี 
แต่ยังไม่มีการทาบทามทั้ง 3 คนเลย เพราะยังไม่ได้รับการแต่งตั้งเป็น ผจก.ทีมอย่างเป็นทางการ 


Krungthep Turakij Newspaper
